
\textbf{Ejemplo 12}\\
Hallar el valor presente de una serie infinita de egresos que crecen en un 10\%, si la tasa de interés es del 20\% pav y el primer egreso es  300.000COP.\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 12 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.6}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}  \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf = \textit{0 pav}$}   \\\hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\multicolumn{2}{|c|}{$\hspace{2 cm}R=  300{.}000COP \hspace{2 cm}$} & $i=20\% \textit{ pav}$ \\
		\multicolumn{2}{|c|}{$\hspace{2 cm}n_1=10  \textit{ pav} \hspace{2 cm}$} & $g=10\% \textit{creciente entre flujos} $ \\
		\multicolumn{2}{|c|}{$\hspace{2 cm}VF= ?COP \hspace{2 cm}$} &  \\ \hline	
		
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.9]{6_Capitulo/img/ejemplos/12/Capitulo6Ejemplo12.pdf} }
		\\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VP=(\frac{R}{i-g}) \hspace{0.4 cm} \textit{Valor gradiente si geométrico infinito si g<1} $} \\   \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VP=(\frac{  300{.}000COP}{0.2-0.1}) \hspace{0.2 cm}\rightarrow \hspace{0.2 cm} VP= 300{.}000 COP$} \\  \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{$\mathbf{VP=  300.000 COP }$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 12 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
